發唔發覺無樓嘅人成日笑尻啲有樓嘅人話佢買貴咗，買個位唔靚，又乜又柒

笑尻人哋遲啲買平幾球，又乜又柒，又話一定會蝕
其實人哋可能只喺諗住自住，同埋真喺有住屋需求，都唔會理短線樓價升定跌，更加可能有父幹

笑尻人哋買貴樓嘅多數都喺都喺啲單身毒撚，因為無女朋友，無家庭，無小朋友，無上過外母屋企食雞髀，多數都喺啲沉迷打機，電玩，模型，返緊垃圾工，無咩點拍過拖嘅人

毒撚留負評

我都係毒L單身冇鬼用嗰啲人，但自己剛剛買左掃管笏，被人笑到慣左，亦都知道自己做左乜，唔想再被人地鞭我屍，知自己供得起就算

你有樓已經喺人生勝利組
自住無得輸

嗰度其實幾好feel，全部都新樓。

本來都心動，後期覺得三個屋苑啲shuttle同千禧小學家長車會焗起同一條單程路度，起碼一段時間先有機會擴闊，就無入到票

d窮閪好中意人地做到自己做唔到既野
見到人仆街 個心就會好開心

妒忌心

典型香港人既人態 睇人仆街最開心

佢哋會同你講，分析過未來經濟走勢，未來樓市供求，租樓隨時拍拍蘿柚走得，會話自己租樓好過你供樓

但當你擁有過一層樓嘅時候，你打爆哂成間屋嘅非主力牆，拆撚哂間屋自己鐘意點設計嘅時候，你就知有樓嘅快感遠勝蝕錢做負資產，最多咪一直住唔撚放，咪同我講銀行會call loan ，宜家供得樓上到會嘅會多數過咗壓測(呼吸plan另計)，自住驚閪咩

班高官議員自幾都手執十幾層樓啦 佢地會唔會自己推低樓市搞到自己蝕錢阿

想講好耐
跟本啲毒撚就唔會明點解兩個人一齊會有住屋需求

上咗車先

換到錢再換囉

做乜9呀蓋ching

連登都玩到tag人

掃管笏真心唔掂，除左新同清靜，果度僻玩夜少少都要驚冇車搭，當然有車又另計。深井都仲好過佢，起碼有d配套
利申：自住大西北

事實上好多人捱緊好燃慘

我等緊入市 講真我唔知一眾巴打本身係真係尻up定大把錢 冇樓嗰種壓力仲大過驚樓價跌啦 唔買樓舊錢拎去投資股市日日咁上落法仲驚 cash is king 最多咪一年半年 一定係貶值時間居多 起碼我買左樓佢跌極供得起我仲有得住 睇住同學出嚟做野10年 10個有8個買哂樓 得自己結左婚仲係租租真係好撚大壓力 有冇人明

你睇人好 人睇你好囉

當然明啦， 師兄要加油啦

而家有三個物業收租， 一個自住

得罪講句，真係好唔掂，除非你有車唔係同深山生活無咩分別

而家疫情關係審裁署唔開，開到都排晒期，你唔交租，法庭無開業主都唔知點趕你走啊。靠你幫手供嘅業主仲大壓力啦

黃金海岸條路塞到呀媽都唔認得

笑9完人地咪可以FF 下自己好醒, 係社會欠左佢

最怕d人自己唔努力，要個社會就佢

業主有苦自己知
有樓重要比人唱淡
日日比租客揸住春袋咁
衰在太有錢買左樓

其實層樓冇撚跌過
都唔知日日受氣做咩

普遍既人唔係笑你買樓呢個行為on9， 係純粹用萬七萬八蚊一呎去買掃管笏係唔明智

呢度都冇咩人笑買左上源， the carmel既買家

係連登
你有錢買私樓 比人批鬥 做on9 接火棒 好快要跳樓
你冇錢要住公屋 就話你垃圾 寒酸 公屋味 唔死都冇用

唔駛出去搵地方住既人, 點會明人點解要買樓

真港樓邊有可能跌，聽日係世界末日，今日都仲有人入市

憎人富貴厭人貧

份工有得做再講

無野做既租私樓既點?
香港地, 除左痴老豆老母住或者有公屋
邊個唔驚無工開?

租樓既仲有個首期未用、呢2年買樓就冇埋
而且供樓開支大過租樓好多、8、9成按計，

買左幾年，買個時個個笑鳩我，買左後請佢地上黎housewarming 就好羨慕

唔一定, 有人無首期租樓月月清
同樣有人唔會用哂現金做首期, 個個月用ML戶口收返2里息

唔用盡首期去供可能一個月都係供14-15k, 租樓真係開支細好多?

你要咁去講租樓比買樓唔怕無工開, 我用我既例子去比, 我覺得買樓仲唔怕無工開, 起碼而家仲要以申請供息唔供本, 一個月當同銀行租樓都唔係10k, 但你要減業主租減唔減到30%?

無工開又無儲蓄又租樓咪無錢交租囉！無錢交租咪要業主等法庭開工到判勝訴派執達吏收番間屋再等向法庭租客追番欠租再判業主勝訴再等租客還番租金囉。應該捱過疫情喇掛！

新樓正丫
供得起就贏

佢哋除咗笑，仲可以做啲咩？
咩都唔做嘅話，香港連笑嘅自由都冇

要比較2者緊係假設財政實力一樣LA, 冇得夾硬計租數人係月月清.
6百萬樓計, 1成首期, 月租係萬4-萬5 , 供要20300, 再加管理費, 差餉地租, 加埋要2萬2

有得住公屋就係以前確立嘅制度
你個安全網保住佢地，等佢哋唔使瞓街
最痴線超過一半咬緊綜援住公屋
亦都係最堅尼地廢物中嘅廢物中坑/老坑
任何社會嘅改變都係阻止佢哋嘅不勞而獲
要啲後生打工交稅幫佢交租
仲大枝炮笑人哋要捱做樓奴
人哋唔買樓唔供樓交稅俾政府
班「人」面皮厚個主力牆

Nono
最慘佢哋本身住公屋，唔知點解又要笑人住公屋
E.g. 某部隊

尤其係 book 左會房俾人唱 k 燒嘢食 開派對之時

明，我結左婚唔想租樓想儲多啲錢
所以同屋企人住緊
都大壓力

同老婆一齊係屋企住有無婆媳糾紛

我覺得計掂數供得起
份工又穩穩陣陣，買樓長遠一定贏租樓
當普通既上車盤：租樓=10k，供樓=13k
租樓 10k total lost
供樓，我當層樓唔升唔跌
10k 儲咗落自己度
3k 俾銀行利息
每個月租樓同供樓，資產已經拉開7k 差距
一年差距就 84k 了

咁老實講 買樓一開始d稅同裝修
都應該要打埋落去黎計
& 高成數按揭的話 一開始應該本息50/50左右
實際上無每年84k咁誇張嘅

btw 主要都係自己有個狗竇求安心啫
投資 / 睇市睇得準咪可以長租
唔識投資 / 無乜橫財運咪踏踏實實供層自住樓當儲下錢
(唯有係咁諗)

完全明白，早一年日日升，升到根本想買係無機會買，重慘過輸錢

其實係咩原因令你咁想買樓?

多(幾)個人關心都幾唔錯，
講真我d家人親戚朋友都無佢地咁關心我間樓。

好坦白大部分原因都係社會因素環境因素 香港太competitive, 當覺得養車好貴，其實周街d人都揸緊車。當覺得樓價好高，但一街都係業主。身邊識得既人6-7成有樓，唔係話有樓特別高人一等，但冇樓真係好睇唔起自己。 可能你仲係廿歲出頭或者搵好多錢所以冇買樓慾望，講真識得既又35歲up冇人真人夠膽係社會講自己買樓不如拎舊錢投資買股 尤其是身邊人食正個升幅 你再講呢d只係顯得自己葡萄同無能

喺香港，買樓一定好過租租，係好多人唔肯面對啫。

當短線睇5年，如果經濟唔好樓價跌，即係全港仆街，冇份工租同買都係同一個結果，一係冇錢供樓冇錢交租，不過你冇交租就要搬出去，你買咗可以賣咗佢，點跌都好你唔會跌到渣都冇㗎嘛，隨時最少最少套返十幾廿萬出嚟。

如果升，唔使講啦，買樓嘅笑到見牙唔見眼，租租就繼續俾人加租。

喺香港真係諗唔到買樓長線會輸嘅機會。

我35up有老婆仔女，係我有樓的，但我都不斷勸身邊尤其係後生嘅非必要都唔好買樓....太難喇...

如果你真係好想買，我覺得你要去睇樓，睇下自己鐘意咩類型嘅單位，最低要求係咩，定返個目標先plan下點努力啦

雖然我唔鐘意汪汪
但佢有句堅岩

買有風險，唔買都有風險

無樓既壓力仲大，買左跌都叫自住，當儲錢
當每月供貴左，供三十年就完，叫有層樓

無樓睇住佢升，跟手準時交租
真係滾水淥豬腸

我萬六，係唔明智，咁都買左，我供得起就算啦。唔係點姐

多謝Ching

其實發生疫症買之前有無親身試下平常上班日朝早8點由山上搭車出九龍市區，夜晚6-7點由九龍搭車上去。感受下交通ma!。

我都買左東涌私樓
成日比屋企人笑做乜買咁遠
無計啦,無錢就要買遠d
下個星期就收樓 好緊張

住開大西北，冇咩感覺喎

單位幾大？有冇女陪收樓？

全條山路同名車爭路試過未？

520呎 咩有無囡收樓?

睇下你係咪有女既成功人士我單身狗間屋得320尺

珺瓏灣出九龍避開左哈羅喎

好彩暫時都無

香港人喺鐘意睇人仆街
點知自己成日比業主加租

最好笑嘅喺，每一次出嚟食飯，無樓嘅朋友總會對有樓嘅朋友暗示將來樓價會跌，又乜又柒，但又唔會直接問你

又話呢排武漢肺炎個樓價一定仆街，CCL一定跌到去新低，其實連2019年低位都未去到

靜靜雞，少人買先好，咁多人買小業主點儲棲加租

呢幾日好多市價成交，朋友見香港確診數字開始穩定，股市又回升番。前日低市價少少買咗層上車盤黎結婚用，叫唔係最高位接算。

下, 我調返轉囉, 身邊個個叫我唔好再租樓, "做乜要幫人供樓". 之前日日叫我買樓, 我心諗, 喂買得起先得架.

我之前就係咁
雖然而家個價係跌左少少
但佢都賺左住

到自己買樓先知難處
諗返起都想同佢講聲唔好意思

掃管fuck 配套點都好過白石角，至少行到去黃金海岸，白石角又高密度，交通又差

一買左樓，就比人話接火棒 話而家樓價跌緊 話跌最少10%
我都費事拎數字出嚟同班人辯駁
事實上 6球樓下上車盤係咪真係跌咗好多？有眼睇啦

成日都話樓價唔合常理，貴到一個點
但喺偏偏樓價幾貴，點樣不斷創新高都好，都會有人買到，次次都話超額認購幾多倍

無樓嘅人就會話買到嘅人一定喺靠父幹，一定撈偏呀，又乜又柒，但又唔會諗下到底人哋喺咪咁多年一分一毫咁慳返嚟，又唔會諗人地有幾上進返多幾份兼職

係囉，點解人地又喺打工你又打工，點解人哋會買到，你會買唔到

我同事就係典型淡友 40歲人睇淡廿年 都唔入市
2015年佢外父幫佢俾埋首期 佢都驚死唔敢買 驚call loan 寧願做租租

我同佢人工差唔多 但都有2層樓

買二手車的人
笑
買新車的人買貴幾萬

用交通工具的人
又笑
人香港地做乜嘢買車？

真係好多呢D人。幾年前睇到宜家都未入市。

下下要3房做目標緊係難買
如果只係買間開放式不知幾易
幾十萬就得 但係又細又遠咋麻
睇你拎咩黎比

師兄買咩樓第一年利息3k? 真心求教

點解唔揀明翹匯?

有時唔好太揀擇
慢慢換樓上都得
我幾年前第一步係同家人夾份買自置公屋收租先
依家換新私樓一房

除左買康城 其他都唔會笑
利申層樓老豆

住開屯門

點解？

都幾撚on9
主要係妒忌心
二係打算短期內上車 希望唱淡啲入平貨

有樓 放租cover哂 無理 就結婚先搬入去

上左車 一定係贏家 點笑未由佢笑
但見唔少好似樓主呢d 買層樓仔係到串人幫手供樓
買左樓未買左樓 有咩好哂命自以為高人一等 肉酸

CCL 又上升

Exactly 憎人富貴厭人貧

買左啲平既先 新界都上住先
樓換樓 換換下越換越大同近市區
個個都係咁 反正而家even大西北交通都唔差

其實點解10k計落儲左喺自己度

唔係㗎，佢地會笑你住大西北上水粉嶺屯門呢啲
但其實買得呢啲都多數方便返工先買，做公務員嘅，同地區都返到工啦